\section{PROBLEMA}
O cenário industrial é um ambiente propício para inovações, devido principalmente, as demandas em qualidade e velocidade de disponibilidade exigidas pelo mercado consumidor, bem como, pela própria competitividade entre as fabricantes. Assim sendo, a indústria têxtil\footnote{A indústria têxtil realiza a transformação de fibras em fios, de fios em tecidos e de tecidos em peças de vestuário, para o lar entre outros.}, como qualquer outra, trabalha sobre rigorosos padrões de qualidade para as fibras, estimulando aprimoramentos e desenvolvimentos de técnicas para o controle dos sistemas fabris. Quando propostos, estes aprimoramentos apresentam retornos consideráveis em relação aos investimentos realizados.

Dentre os principais parâmetros de controle estão: o diâmetro, a uniformidade e a taxa de \emph{hairiness}\footnote{Palavra da língua inglesa que significa "Aspecto Peludo". Nesta pesquisa será utilizado a expressão em inglês.}. O controle destes parâmetros é de fundamental importância para manutenção das especificações do produto final. Atualmente, é necessário retirar uma amostra de fio da linha de fabricação e então verificar as especificações do fio, ou adquirir um produto \emph{in-line}, o qual possui um alto custo de aquisição. Desta forma, surge a necessidade de estudos referentes ao desenvolvimento de um produto nacional \emph{in-line}, que possibilite a aferição destas características com velocidade, exatidão e precisão, a fim de aumentar a confiabilidade sobre as especificações do produto, e assim reduzindo a probabilidade de perca de um lote.    

Buscando conhecer o estado da arte deste mercado, formulou-se então uma pergunta a ser respondida durante a pesquisa, "Quais tecnologias são aplicadas para inspecionar e quantificar um parâmetros para caracterização de um fio?". Percorreu-se a literatura, em especial as bases de dados do \gls{IEEE} \emph{explore}, \emph{Researchgate}, \emph{elsevier} e \emph{Google Acadêmico}, buscando responder a pergunta para os parâmetros de uniformidade, diâmetro e \emph{hairiness}. 


% subsection{PROBLEMA}
% O cenário industrial é um ambiente propício para inovações devido a quantidade de capital disponível, bem como a competitividade entre fabricantes. Assim sendo, a indústria têxtil trabalha sobre rigorosos padrões de qualidade para as fibras, estimulando aprimoramento em técnicas de controle, processamento de sinais e sensores. Quando propostos, estes aprimoramentos apresentam retorno considerável com base no recurso financeiro investido, tornando-os atrativos para empresas que buscam diferenciar-se.

% Buscando conhecer o estado da arte deste mercado, este relatório apresenta uma síntese dos estudos sobre a inspeção técnica de fios da indústria têxtil e suas especificidades. O estudo iniciou-se através da análise e debate sobre uma base de artigos apresentada pelo nosso orientador, Jovelino Torres. Tal base de artigos relevantes foi elaborada durante o projeto \emph{Filum}. Durante o estudo dos textos foi possível destacar alguns parâmetros utilizados para caracterização de um fio: uniformidade, diâmetro, índice de pelos, dentre outros. Formulou-se então uma pergunta a ser respondida nas pesquisas subsequentes, "Quais tecnologias são aplicadas para inspecionar e quantificar um parâmetros para caracterização de um fio?". Cada membro do grupo percorreu a literatura, em especial as bases de dados do \emph{IEEE explore} e \emph{Researchgate}, buscando responder a pergunta para um parâmetro específico (uniformidade, diâmetro ou índice de pelos). Adotou-se como estratégia de busca nas bases de dados o termo \emph{"yarn"} unido ao parâmetro desejado por meio do operador \emph{AND}. O critério de seleção consiste na relevância do artigo dentro da base de dados, data de publicação, assim como uma breve leitura de seu resumo e resultados. Identificou-se que cada parâmetro é inspecionado com conjuntos de técnicas distintas, por vezes com aplicações que podem vir a aferir mais de um parâmetro. Logo, os tópicos de Uniformidade, Diâmetro e Índice de Pelos serão tratados de forma separada nas seções a seguir.